## Файлы конфигурации ssh
* На стороне клиента: `.ssh/config`
* На стороне сервера: `/etc/ssh/sshd_config`

## Настройка хостов в ssh
```
Host alias-host-name
  User username
  Hostname address
```

## Увеличение таймаута между сервером и клиентом

#### На стороне клиента
```
Host *
  ServerAliveInterval 60
```
Таким образом клиен будет отправлять каждые 60 секунд сообщение серверу, поддерживая с ним связь.

#### На стороне сервера
```
ClientAliveInterval 60
```
В этом случае сервер будет отправлять каждые 60 секунд сообщение клиенту.

## Настройка беспарольного доступа по ssh
Создание открытого и закрытого ключа:
```
ssh-keygen
```
Копирование открытого ключа на сервер:
```
ssh-copy-id -i ~/.ssh/id_rsa.pub username@address
```
`ssh-copy-id` скопирует публичный ключ в файл `$HOME/.ssh/authorized_keys` 